原來好多老人搞唔清生果金同長者津貼，林鄭加長津只得4%老人受惠

話說今日同個Uncle 食飯，傾開林鄭個乜柒民生措施

我
uncle

:Uncle,林鄭早兩日搞左個十大措施，你地有冇份呀

:唔清楚，老婆有兩蚊車，同埋好似話加老人金到3500蚊，如果兩個加埋都有7000蚊，不過唔知幾時有錢。不過你地後生仔就陰公d，好似乜都冇

:都預左，條柒婆早就放棄左我地，最慘係d 00後，未出黎社會已經被迫害。

:所以佢而家要派錢俾我地D老野， 掩口費

:其實你地都唔係好老，係呢Uncle你大定我老豆大?

:我今年71歲，應該你老豆大d，上年先有有千幾蚊老人金

:唔止咁少下話，應該有2600幾架喎

:唔係喎，得1300咋喎

:咁你個應該係生果金黎，加到3500蚊個係長者津貼先有架

:下唔係嘛，唔係話加老人金，放寬到60歲咩

呢一刻連我都俾佢搞亂左，於是即刻上網check

:Uncle，你搞錯喇，生果金冇得加架，同埋得2蚊車放寬到60咋，生果金冇呀，都係要等70先有1300蚊

:下我仲以為兩公婆有7000蚊，而家即係乜都冇

:已經好過我架喇，你地有兩蚊車

:呢個政府真係正仆街，後生既就打，老既就呃，林鄭快撚d死啦

我跟手上社會福利署個網睇下，原來得唔夠5萬個普通長者津貼有得加錢，當香港有120萬老人，即係得4%有得加錢，96%老人空歡喜一場

是但啦 拎唔到仲好
等陣廢老多個錢又去公園助養活家禽

5萬人由拎2675變拎3585
另外多10萬人可以拎長生津
不過其實都算小恩小惠

其實個制度好流，將d資產轉左去仔女度就申請得

有樓或者多過五十萬得生果金啦

自住樓唔計

其實我唔介意銀髮手足受惠，不過加個9舊水，真係食多兩個tg睇醫生都未夠

某個政府官話都建議咁做

張賤宗 正仆街
叫人犯法 到坐監時就閣下自理